\section{Transformações Lineares e Independência Linear}

  Novamente,
  considere $n$ vetores
  $\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n} \in V$
  do espaço vetorial $V$,
  e a transformação linear
  \begin{equation*}
    \functionarray{T}{\reals^n}{V}
                  {(\alpha_1, \dotsc, \alpha_n)}
                  {\alpha_1 \vector{v_1} + \dotsb + \alpha_n \vector{v_n}}.
  \end{equation*}
  Essa é a transformação que faz com que cada $n$-upla
  $(\alpha_1, \dotsc, \alpha_n)$
  corresponda a uma combinação linear de
  $\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n}$.
  \begin{quote}
    Quando é que $T$ é injetiva?
  \end{quote}
  A transformação $T$ é injetiva quando
  \begin{equation*}
    T\vector{a} = T\vector{b}
    \Rightarrow
    \vector{a} = \vector{b}
  \end{equation*}
  Mas isso é o mesmo que dizer que
  \begin{equation*}
    a_1 \vector{v_1}
    + \dotsb +
    a_n \vector{v_n}
    =
    b_1 \vector{v_1}
    + \dotsb +
    b_n \vector{v_n}
    \Rightarrow
    a_1 = b_1,
    \dotsc,
    a_n = b_n.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  $T$ é injetiva exatamente quando cada combinação linear
  dos vetores
  $\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n}$
  for única:
  exatamente como
  no \cref{item:proposition:linear_independence:characterization:unique:same_vectors}
  da \cref{proposition:linear_independence:characterization}.

  Resumindo,
  a transformação $T$ é injetiva exatamente quando os vetores
  $\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n}$
  são linearmente independentes.
  Repare que uma transformação injetiva
  $\function{T}{\reals^n}{V \subset \reals^m}$
  pode ser vista como uma transformação de $\reals^n$ em $\reals^m$,
  sem comprometer a injetividade.

  Em termos de matrizes,
  os vetores
  $\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n} \in \reals^m$
  são linearmente independente quando a matriz
  $\matrixrepresentation{\vector{v_1} \dotsb \vector{v_n}}$
  representa uma transformação linear
  $\function{T}{\reals^n}{\reals^m}$
  injetiva.
